到底防止自殺求助熱線有幾有效?

聽人講呢D hotlines 都係好撚鳩流
hea 鳩你時間多過真係幫到手

站在接線員角度, 如果有條友日日打黎煩你, 仲唔望佢快D去死以後唔洗煩咩
開頭可能都會有想幫人既心, 當你對耐左都麻木, 當係7仔收銀咁跟protocol講兩句就算, 你死你既事

聽講話通常打唔通

點解政府仲要dum 錢養呢班垃圾
點解報紙佬仲要post D hotlines?

一個就嚟自殺嘅人打呢d電話都無人接既話會唔會即刻自殺

少少錢姐

有無人試過打？
想知佢講咩

唔係錢銀問題, 如果真係有人需要解決情緒上ge 問題, 幫唔到佢地係咪會令人地更絕望?

只係創造就業俾個機構啲人
根本冇撚用

我覺得呢D hotline 係需要
但係諗返上次電台玩鳩hotline 段聲帶
喂大佬, 你班友真係鳩坐等出糧, 聽完你講野仲想死

有冇link

我覺得佢地應該整啲warm call
Randomly 搵人傾下計
你知啦，都市人大部分都或多或少有情緒困擾

好似係神駒扮Oscar Lai 打上去
應該冇人back up

屌~你有時間打人地都未別有時間聽啦~
加上咁多電話騙案~

咁佢地做operator 之前受過咩訓練?

我試過打
有排好唔開心
我講我自己嘅煩惱出來 聽電話嗰個淨係 ‘係、明白、係、係。。。’ 無乜交流。
我問佢你係我嘅話你覺得應該點做，佢口快快講左‘嘩我點知’，之後就講返‘咁你覺得應該點做？’

搞乜野呀 如果就來想跳樓嘅人聽到即刻跳呀大佬
仲要講’我點知’, 全程淨係’係係係’
佢地人地生命的最後救命繩，點解會咁hea㗎？
定係只係我黑仔？

佢老母臭閪真係

train D 咩同點train, train 完有冇cert. 果D先

打去屌鳩佢

有人聽吓佢哋講點都有用嘅

我係咪真係黑到喊？
我記得把聲係中年女人嚟
當其是我好嬲 點解會咁樣 自殺熱線都咁樣對我
我無罵佢 我仲好顧佢感受咁話要入lift 我要收線

其實有無training㗎？佢地唔係義工來咩？應該有heart d㗎嘛
應該至少唔係為份糧而hea做㗎啵

啱啱打左過去 真係打唔通既

之前我開過post 問香港睇精神病要排幾耐
好似有人話要睇聯網
不過自己對上一次睇公立專科 (睇腳趾) 都排成幾個月
如果睇公立係咁耐, 咁D人有逼切ge需要點搞?

屌喇星

零

而且呢類service 做耐人都癲啦, 咁如果呢班operator 出事, 邊個又可以幫到佢地?

睇下醫生張轉介寫成點 好鳩嚴重就即刻有醫生見
不過醫生好小寫到好嚴重

佢肯打電話去即係本身已經有求生意志啦

會唔會因為同你傾完電話仲想死

之前我打都要打好多次。。。。

真心去返下教會,接觸多D人群,同人面對面講野

好過拿住部電話9UP

試過夜晚打去
有d就話過左服務時間
有d就係咁播音樂
有d就係咁話線路十分繁忙

死耶撚又乘機傳教

我自己唔係好buy 教會呢套
好ge 教會真係可以識到朋友
邪教班仆街就趁你病攞你命, 話唔埋死之前仲有幾廿年california membership

我都唔信耶

不過人到左想自殺既時候,有咩野都會當救命繩

個下好傷心
覺得點解連呢d機構都咁嘅

都係打份工姐
救唔救到你佢都係會收工,咁諗你會唔會舒服D

資源太少 就維持唔到一打即通架啦

打唔通都算
打通又幫唔到, 為乜俾個假希望人地?

why

佢保護自己？

聽講好似又未至於幫唔到既

好老實, 一個人想自殺, 你估真係可以簡單講幾句就打消念頭咩

只係提供多一個資訊渠道 畀想自殺既人得到一啲解決方法啫

應該純粹比個機會你呻下
咁你覺得佢除左應你 係係係 仲可以有乜實際具體幫助

陳怡講過自己做過呢啲熱線嘅義工
佢話多數打嚟嘅都係智障人士或者自閉症
因為佢地慣咗有人照顧關心佢地
但係一過咗18就冇人關心佢地
所以佢地會打去呢啲熱線搵姐姐同佢地傾計
有時會講on9野同性騷擾啲姐姐

所以陳怡話冇咩真係有需要／想自殺嘅人打嚟
唔係真係幫到人
所以佢都唔會再做

我覺得念頭呢樣野真係一念天堂一念地獄
冇話要你幫佢解決問題, 但最少都做好cheering 個role la
但係一個人想死有千萬個理由, 幾日training 夠做唔夠做啊

肉便器

算啦 , 個狗政府日撚日迫死人架啦

佢地都唔知幾撚想死多啲香港人, 補充返啲腥港人

打過 打通
個陣個人好depressed 係咁喊 喊到岀唔到聲
仆佢個臭街 喂左2聲就cut線 屌你老母 即刻變燥底

個人即時有火 , 咪好囉

咁我對住棵樹講好過啦

我係躁鬱
對於d仆街係特別燥

上黎講 好過對班臭西講

我想打翻去屌9佢地

你吹係冇撚用 有d症狀 你吹幾大佢支筆唔寫 有撚用

好撚賤

其他地方可能會有用 香港？ 唔屌柒你都算偷笑 hea你兩句咪算好

屌-.-

義工黎咖，可以唔好咁刻薄